{
  "theme": [
    {
      "Questions": {
        "theme": [
          {
            "Question": "En quelle année se sont tenus les premiers Jeux paralympiques ?",
            "TrueAnswer": "1960",
            "FalseAnswer": [
              "1948",
              "1976",
              "1984"
            ],
            "Explanation": "Les premiers Jeux paralympiques ont eu lieu à Rome, en Italie, à la suite des Jeux olympiques d'été de 1960, ce qui en fait le deuxième plus grand événement multisport au monde."
          },
          {
            "Question": "Quel est le sport le plus populaire aux Jeux paralympiques d'été ?",
            "TrueAnswer": "Natation",
            "FalseAnswer": [
              "Basketball en fauteuil roulant",
              "Athlétisme",
              "Volley-ball assis"
            ],
            "Explanation": "La natation a été l'un des sports les plus populaires aux Jeux paralympiques d'été, attirant des athlètes de diverses catégories de handicap."
          },
          {
            "Question": "Quel événement paralympique nécessite que les concurrents portent un bandeau sur les yeux ?",
            "TrueAnswer": "Goalball",
            "FalseAnswer": [
              "Boccia",
              "Escrime en fauteuil roulant",
              "Volley-ball assis"
            ],
            "Explanation": "Le goalball est un sport d'équipe spécialement conçu pour les athlètes malvoyants, qui se fient à leurs sens auditifs aiguisés pour compétitionner."
          },
          {
            "Question": "Qui a remporté le plus grand nombre de médailles d'or paralympiques de l'histoire ?",
            "TrueAnswer": "Trischa Zorn",
            "FalseAnswer": [
              "Michael Phelps",
              "Tatyana McFadden",
              "Oscar Pistorius"
            ],
            "Explanation": "Trischa Zorn, une nageuse américaine, a remporté un impressionnant total de 55 médailles paralympiques, dont 41 d'or, ce qui fait d'elle la paralympienne la plus décorée de tous les temps."
          },
          {
            "Question": "Quelle classification de handicap est désignée aux athlètes avec des déficiences intellectuelles ?",
            "TrueAnswer": "T/F",
            "FalseAnswer": [
              "S",
              "P",
              "B"
            ],
            "Explanation": "T/F (déficience intellectuelle), S (déficience physique), P (déficience visuelle) et B (cécité) sont les quatre principales classifications de handicap reconnues dans les sports paralympiques."
          },
          {
            "Question": "Quel est le nombre maximal de joueurs autorisé sur le terrain lors d'un match de rugby en fauteuil roulant ?",
            "TrueAnswer": "Quatre",
            "FalseAnswer": [
              "Six",
              "Cinq",
              "Huit"
            ],
            "Explanation": "Le rugby en fauteuil roulant, également connu sous le nom de murderball, se joue avec quatre joueurs de chaque équipe sur le terrain à la fois, ce qui permet un jeu rapide et dynamique."
          },
          {
            "Question": "Quel dispositif d'assistance est couramment utilisé dans le tir à l'arc paralympique ?",
            "TrueAnswer": "Morsure-bouche",
            "FalseAnswer": [
              "Prothèse",
              "Aide auditive",
              "Fauteuil roulant"
            ],
            "Explanation": "Un morsure-bouche, ou déclencheur, est utilisé par les archers ayant une mobilité limitée dans les bras pour libérer la corde du arc tout en visant la précision et l'exactitude dans le tir à l'arc paralympique."
          },
          {
            "Question": "Lequel des sports suivants fait partie des Jeux paralympiques d'hiver ?",
            "TrueAnswer": "Hockey sur luge",
            "FalseAnswer": [
              "Tennis en fauteuil roulant",
              "Goalball",
              "Volley-ball assis"
            ],
            "Explanation": "Le hockey sur luge, également connu sous le nom de hockey sur traîneau, est un sport paralympique conçu pour les athlètes avec des handicaps physiques afin de concourir dans un jeu semblable au hockey sur glace en utilisant des traîneaux."
          },
          {
            "Question": "Quel est le seul sport paralympique sans classifications pour les déficiences visuelles ?",
            "TrueAnswer": "Boccia",
            "FalseAnswer": [
              "Goalball",
              "Judo",
              "Basketball en fauteuil roulant"
            ],
            "Explanation": "La boccia est un sport de précision apparenté aux boules et à la pétanque, conçu pour les athlètes ayant des handicaps physiques graves et ne disposant pas de classifications pour les déficiences visuelles."
          },
          {
            "Question": "Quelle est la taille réglementaire d'une table utilisée dans les compétitions de tennis de table paralympique ?",
            "TrueAnswer": "274cm x 152.5cm",
            "FalseAnswer": [
              "183cm x 91.5cm",
              "244cm x 122cm",
              "305cm x 168cm"
            ],
            "Explanation": "La table utilisée dans le tennis de table paralympique est spécifiée pour être longue de 274cm et large de 152.5cm, assurant une standardisation pour le jeu compétitif."
          },
          {
            "Question": "Quelle est la distance minimale de tir dans les épreuves de tir paralympique ?",
            "TrueAnswer": "10 mètres",
            "FalseAnswer": [
              "25 mètres",
              "50 mètres",
              "100 mètres"
            ],
            "Explanation": "La distance minimale pour les épreuves de tir aux Jeux paralympiques est de 10 mètres, offrant une accessibilité et une compétition équitables pour les tireurs avec divers types de handicap."
          },
          {
            "Question": "Dans quel sport paralympique les athlètes skient-ils en utilisant un ski assis ?",
            "TrueAnswer": "Biathlon",
            "FalseAnswer": [
              "Snowboard",
              "Ski alpin",
              "Ski de fond"
            ],
            "Explanation": "Le biathlon est une combinaison de ski de fond et de tir à la carabine, où les athlètes avec des handicaps physiques utilisent des skis assis pour se déplacer sur la neige."
          },
          {
            "Question": "Quelle est la longueur d'un couloir dans la piscine pour les compétitions de natation aux Jeux paralympiques ?",
            "TrueAnswer": "50 mètres",
            "FalseAnswer": [
              "25 mètres",
              "75 mètres",
              "100 mètres"
            ],
            "Explanation": "Les compétitions de natation aux Jeux paralympiques se déroulent dans une piscine standard de 50 mètres, permettant une compétition et des comparaisons de records cohérentes avec les événements valides."
          },
          {
            "Question": "Dans quel sport paralympique les athlètes lancent-ils une boule métallique, appelée 'shot' ?",
            "TrueAnswer": "Athlétisme",
            "FalseAnswer": [
              "Taekwondo",
              "Rugby en fauteuil roulant",
              "Canoë-kayak"
            ],
            "Explanation": "L'athlétisme, également connu sous le nom d'athlétisme, est un sport paralympique qui inclut des épreuves de lancer du poids où les athlètes avec des handicaps physiques concourent en lançant une boule métallique à distance."
          },
          {
            "Question": "Quel est le poids maximal d'un fauteuil roulant utilisé dans le basket-ball aux Jeux paralympiques ?",
            "TrueAnswer": "12.5kg",
            "FalseAnswer": [
              "8kg",
              "15kg",
              "10kg"
            ],
            "Explanation": "Le poids maximal autorisé pour un fauteuil roulant utilisé dans le basket-ball aux Jeux paralympiques est de 12.5kg, garantissant un jeu équitable et une standardisation dans le sport."
          },
          {
            "Question": "Quel type d'équipement les athlètes malvoyants portent-ils dans le sport de goalball ?",
            "TrueAnswer": "Bandeau sur les yeux",
            "FalseAnswer": [
              "Bouchons d'oreille",
              "Casque",
              "Gants"
            ],
            "Explanation": "Les athlètes malvoyants portent des bandeaux sur les yeux pendant les matchs de goalball, mettant l'accent sur la nature auditive du sport alors qu'ils se fient au son pour suivre la balle et les adversaires."
          },
          {
            "Question": "Quel type de vélo est utilisé dans les épreuves de cyclisme paralympique pour les athlètes avec des handicaps des membres inférieurs ?",
            "TrueAnswer": "Handbike",
            "FalseAnswer": [
              "Vélo couché",
              "Tandem",
              "Tricycle"
            ],
            "Explanation": "Les handbikes, également connus sous le nom de handbikes, sont utilisés dans les épreuves de cyclisme paralympique par les athlètes ayant des handicaps des membres inférieurs, leur permettant de pédaler avec les mains."
          },
          {
            "Question": "Quelle est la taille et le poids traditionnels d'une boule de boccia paralympique ?",
            "TrueAnswer": "27-30cm, 275-375g",
            "FalseAnswer": [
              "22-25cm, 150-200g",
              "35-40cm, 400-500g",
              "19-21cm, 100-150g"
            ],
            "Explanation": "La taille standard d'une boule de boccia paralympique varie de 27 à 30cm de diamètre, et le poids se situe entre 275 et 375g, assurant la cohérence dans le sport."
          },
          {
            "Question": "Quelle catégorie de handicaps n'est pas incluse dans les codes de classification paralympique ?",
            "TrueAnswer": "Handicap mental",
            "FalseAnswer": [
              "Déficience visuelle",
              "Handicap physique",
              "Déficience intellectuelle"
            ],
            "Explanation": "Les handicaps mentaux étaient auparavant inclus, mais ont été retirés du système de classification paralympique en 2010 en raison des défis liés à l'évaluation de l'admissibilité et de la participation sur un pied d'égalité."
          }
        ]
      }
    }
  ]
}